一人一個最討厭sales做既行為

落親百記 永遠狗咁衝埋黎
但點解兇澤 果啲完全相反

最討厭佢講依家做緊優惠 幾錢
(個牌都寫住我識睇）

I.T.個d sales，入去睇下就mark住哂

百記狗衝
兇宅懶理
衛訊算係咁

行到邊跟到邊

問你想睇咩介紹番

"可以介紹返喎，係呀~~~(越嚟越高音)"
"...玩返個效果出嚟囉，係呀~~~(越嚟越高音)"

最憎俾人由頭跟到尾

拎件野上手望下就即刻衝埋黎講一大輪野，講埋想自己睇下先都仲跟住哂
一係就串柒柒，個客一行出門口就講人壞話/笑鳩人

話自己睇下得啦

但一直煩撚住你

中完 蘇零 果啲都係見人就講一句 歡迎 隨便睇 繼續自己傾

百記追數好勁 唔夠數要俾人屌

去兇澤睇有touch bar部mpb
個sales自己玩緊 係到上網 搵youtube 播歌
見你企你到望住想試 佢都繼續噤

mbp

睇岩個款可以幫你搵返個size 試下wor
唔明點解要講d 咁嘅廢話
利申講過

銅鑼灣恆隆果間百記個肥經理追撚住泥屌 行過聽佢係對講機喪爆粗

一入就跟住問我搵緊咩
on9我知你間鋪有咩就唔洗入黎睇啦

bauhaus 最撚癡身既sales

睇下要咩可以介紹返
追問:幫唔幫到你?可以介紹返

行經門口都好似想衝出泥

有時唔係想痴身
而係上面大大支cam照落黎
唔痴即時打電話落黎屌

利申:做過pt sales 痴過你條女

d女sales真係好煩 企係我後面望望望

本身入鋪頭只係純粹想慢慢自己睇下
成日都問我想搵啲咩

係咪香港先係咁
係英國完全無人理好正

其實正常都唔想跟你 只係大粒野睇住哂cam又影住無得唔跟 人在江湖身不由己呀

做過pt sasa d sales背後長期追數 每個鐘報一次數 好大壓力

留名睇sales入黎講：「跟住又比你地班仆街屌，唔跟又比經理屌。」

利申：好撚憎貼身保鑣咁跟法

Levi's個啲
全程跟住曬
利申：做過part time

為生活
但係如果個客都話想自己睇下先都仲死跟
就真係過份左

因為佢地要跑數
同埋佢地老細眼中嘅customer service就係係個客隔離磅住

而家我諗多數客prefer自己睇啦

做過就知呢個係事實, 我番工我都想HEA住做, 又要跟你又落咀頭, 唔做又比上司同公司屌
其實呢樣嘢成日都有人講, 倒不如集體打電話去投訴, 我相信班SALES會好多謝你地, 因為班SALES做嘅嘢少咗

泥你老母咩泥

冇用架, 就算你講咗個SALES比人見到唔跟都係會比人屌, 一係你就打電話投訴, 一係你即埸搵個間鋪個經理屌鳩佢

我有時想睇野買野 但啲sales又追又衝 即刻掉頭走

叫咗你唔好跟住就醒水行開大家都好
起碼隔三四個身位

百記前線好大壓力，經理俾人狂捽數，佢又捽返D sales數，人在江湖 身不由己。不過百記back office掉返轉係hea到爆

想既咩
幾想個客自己慢慢行
係間公司制度要sell你都無辦法

行名店就話跟住驚你拎野
呢間垃圾都痴到實一實

都咪話
有d客係專登又打電話又e貓投訴你唔主動幫佢
香港大把痴撚線客 尤其d中女

In charge 睇住冇得唔跟
我自己都好憎比人跟住
所以大佬off 我就會同同事吹水
有得啲客自己睇

其實佢地都唔想
1有神秘顧客，入門口要幾秒內同佢打招呼，唔可以唔理d客，衰神秘顧客好大獲。
2有大粒係個場度，要做樣
3cctv...
4追數，每個月加target

利申：以前做過大型門市

大佬番先追數？

細個個陣被包浩思sales 夾到買左全身MK 款 既衫褲鞋外套又話幫我襯好哂咁

買完之後著過一次就轉季 一年後發哂毛
以後唔再去

sales唔垃圾 最撚垃圾就係啲store man, super
下下叫你跟客 一個唔高興 見到你摺下衫都話你唔跟客
屌你老母做狗咁
利申 做pt做到比人炒撚埋 一世唔撚再做sales

有時唔跟身又比人屌 冇服務

apple store 好煩，每個staff 行過都問你一次有無野幫手

一入門口就開始跟 一見你望住/拎起件嘢就開始一輪嘴咁介紹
同佢講完我自己睇下先 仍然繼續跟 呢啲真係忍唔住走人
行街下下比人監視住真係好唔舒服
其實啲supervisor有無諗過跟得咁緊係會令客反感呢

有D明明say撚曬no都仲要追住你黎sell
我已經無望佢 又講左自己睇
仲要係隔離一直係到講幾錢 有咩特價咁

無辦法 要跑數

比客投訴過無人招呼佢 無同佢講byebye
上面就日日睇cam 話做咩唔跟客
我想煩住晒既咩
我自己行街都唔中意sales痴 但老闆要嘛
利申 pt賣鞋

百記個文化係咁，佢要求啲Sales 一定要跟客，唔跟會比leader / 經理開咪屌。

朋友講

做百記新人 未有咪戴係身係蜜月期
因為無人可以屌到你 最多行埋嚟叫你跟客呀喂 咁
一有咪......耳都聾

其實office d弱智仔知唔知年中有幾多客係因為你叫d sales痴埋去而趕走

有時本身有樣野我係有興趣想買，所以經過間鋪就入去睇下先
但一入鋪頭d sales就衝出黎冤住晒，想靜靜地睇下都唔得
通常入左呢d鋪唔夠幾秒我就出返黎

有生意都俾你嚇到走晒啦
D高層仲以為呢招work既真係好撚on9

就咁打個招呼繼續做自己野就最好，個客有野問就自然會搵你架啦

為咗大家好做每次行舖頭都係塞住個耳仔聽歌由得個sales企係隔離放置Play

屌你老母 我自己睇下先得架啦

之後佢企係你隔離

完全同意

做 sale 屎係咪日日都要咁開會？

「點解開唔到單呀？因為你冇料、你冇質素、你樣衰！捽單又唔識，乜ｘ嘢都唔識！」

「你唔開單返嚟做乜ｘ嘢呀？」

又唔可以咁講，有啲人又真係鍾意比人server 果種感覺，百貨應百客。

人地無得揀架喎
有客唔狗衝去跟 比阿頭睇閉仔見到
個同事菊花比人插到闊過西隧

最憎

睇一陣就話想搵咩可以介紹番 又跟住灑 我都係想睇下姐其實

唔跟住你 又俾老闆話蛇王
利申：做過PT

永遠係佢想sale我
我又剩係想自己睇
問佢又話無貨
我屌你老母咩咁你痴埋黎做乜撚

我入到衛訊，通常唔熟我既SALES先會主動埋身問....
熟既都唔理我，都知我一係黎睇，睇中就會比錢去馬
根本唔使介紹，尤其係我拖住條女果時....

衝埋嚟唔緊要，客人話自己睇下先，都重要死纏

跟撚住同r水吹真係最難頂
有時真係想去投訴話sales又跟撚住晒又煩

r水吹呢個都好惡頂！
問你係咪學生讀邊間讀咩 跟住又要relate落自己度話我個xxx同你同校/同科架

通常講一次「我自己睇得㗎喇」如果佢繼續死跟不停話介紹你咩咩咩⋯⋯我就會放低本來拎咗上手要買嘅嘢走人。。

之前做pt都係比supervisor鬧唔serve客
呢啲公司又趕客又趕員工
利申:自己都好憎人跟住曬

所以買手機我會揀衛X，啲機放晒喺面任你玩，唔使次次開口問人拎

試機都係去衛訊試 慢慢試夠 即買 去親百記拎邊部sale邊部

最憎俾人跟撚住
睇乜佢都要介紹一大輪
最仆街既係話呢件貨唔岩你用/唔好用
介紹你用第二隻
心諗關你閪事咩
重有啲會反問你點解唔鍾意呢件
咁你鍾意咩款？呢件咪岩你囉乜乜乜
真係屌佢老母
所以而家逢親一入間鋪有人跟住我會即刻走

個個做sales都好盡責
我返工個到d老屎忽呀叔唔撚會理人
你有你行佢有佢禁手機，十問九唔應
以前仲會黑人面叫人走唔好睇

屌 又要比神秘客屌唔跟客
跟客又驚得罪人
大佬，我都做過客，我都會盡量令你唔會唔舒服
但跟客呢啲基本規矩，
肥婆臭閪地盤臭汗老閪都要跟

成日逼鳩D SALES跟客跟你老母臭閪咩 煩撚住曬

永成果啲老sales唔會理你

搵食姐

apple store wor 多人到仆街 你唔煩到佢已經偷笑

個撚個話唔跟比上司屌，呢d爛工做唔做都擺，咪由得佢屌

有次同朋友去買手機套，佢喺成排手機套前睇緊中意邊隻，個sales 過來sales 鳩佢。
我
朋友
Sales

：搵咩類型手機套，介紹返喎！
：我睇下先。
：好啊。宜家我哋做緊8折優惠喎
：全部8折？（我指啲手機套）
：係呀！全部手機套都8折！
：咁呢隻折咗幾錢？
：呢個上面寫住嘅就係折咗嘅優惠價喇 （指住機套包裝盒價錢紙）
：（心諗..... )
：或者搵咩類型手機套，介紹返
：我自己睇下得㗎了（唔奈煩）
：呢隻呀，呢隻最多人買（指住其中一隻）
：..........
：或者呢隻，都ok好用
：
：或者你話我知想揀咩款，我幫你介紹返呀
：
：
：
：好啊。
：要邊隻？
：逐隻介紹下，唔該。
：
：

佢sales O撚咗咀，場面勁尷尬

做過sale 唔講外部
離少少題講內部
垃圾狗公全職係撚咁搞pt女 甚至全職師奶都聊
Pt女同我傾左幾句用對狗眼望撚住我
而且重女輕男既問題太嚴重

利伸：前凶宅pt

係香港同大陸文化又先咁7 on9
名店你跟著闊太都情有可原
你睇下 英國 德國 歐洲 仲有港人至愛日本
人地好著重空間 任睇任揀
激安殿堂點睇都無人理你 你睇下香港萬寧 吊 驚死你偷野 堂堂大公司驚死人偷左你盒condom影到業績咁
百老匯想靜靜地比下電器 就sale sale
宜家資訊科技咁發達洗鬼你sale

一入門口就問有無野幫到我，我直接答：無呀

你岩專講專sales埋啲唔係盲既都知既資訊

百記都係，燶妝閪都可以畀啲經理偏心偏到爆 好嘔心

做零售認真答你

你本身window shopping 你估我問你要啲乜野，你真係講咩。或者你本身入來買野，我唔問你，你會直接走左？

要up句廢話，原因不在乎幾個

1. 話比經理知我留意到你，唔係發緊呆

2. 如果對方係神秘顧客，佢會答返你野

其實果句野對生意係0幫助大家都知，只係帶個頭盔，大家通融下

有時hardware spec就真係睇牌都會知
問題係怕你根本唔會睇（好似係

過來人...

唔好扮識, 我睇雪櫃既你搵返個熟行情既sales嚟我已經收貨

間鋪樓底高 光猛猛地板反晒光
Sale屎成個食q咁棟係門口食西北風
根本成間鋪都係裝飾黎

成碌木咁棟係度阻住睇野

香港做sales慘過做狗

以前暑期工做過sales
跟住本身都諗住等d客慢慢揀 有咩事先去幫佢
然後俾個老女人全職同事話 個客入得黎鋪頭就係想俾人sell佢買野
最後我做左三日就冇做

Halo,你好,有冇野幫到你?

識少少扮代表，用埋d垃圾persuasion technique，又練唔熟,懶醒走埋黎7

懶係比著數你唔要就笨咁

"呢期超特價，做埋今日唔做，重考慮乜？咁抵唔係唔要嘛"

體諒下啦 條數真係好on9
利申 過來人

去兇澤睇下電視咩價錢(真心想買) 冇人理我
貪得意去notebook果邊睇下d spec點寫 不斷sell我

成日吹吹吹

死跟

唔問又話冇人理你 問又話人煩
香港人

唔洗跑數都咁樣take care你都算係咁啦

跟住你, 視線望住啲咩就會講嗰樣嘅好處, 踩其他嘢

講唔停趕住開單咁, 有時想買但想睇清楚先, 遇到咁催法都會走遲啲先/去第二間

屈記啲護膚品sales
自己明明都爛面，層粉批盪咁
但都好意思走埋嚟大大聲話你黑眼圈呀乜乜物物呀
啲說話仲好難聽，懶係激將法咁

細個嫲嫲拖住我，有個八婆走埋嚟大大聲同嫲嫲講
嘩！阿婆你好多老人斑喎！
我嫲嫲一句得埋去：你自己都爛面啦！照下塊鏡先出嚟sell人啦！
之後個八婆敗走 我覺得我嫲嫲好型

我次次入去想搵人幫手都冇人理我，叫左聲「服務員」先話有條友望下你

啱啊 同埋有時問啲人洗唔洗幫手 唔係真係想幫佢地 而係佢地亂尻咁摷啲野 同佢講句都係希望佢地咪撚摷姐

節日又到 sales更chur, 即管睇下又有啲咩奇招

咁樣隨時野罵戰

Clourmix
一入去即刻問你想搵d咩

你明明淨係想買一樣野
然後狂sell你幾樣野
例如琴日去買防曬
又問你要唔要卸妝呀爽膚水呀etc
你話唔要
就開始話
「你落妝唔乾淨呀
睇你下巴有粉刺
鼻頭又有d黑頭
咁樣唔得架
呢支卸妝好好用架 我都用緊」
我係唔買呀吹咩

做過大型連鎖店既Sales 話你知，之前我試過有次鋪面大約有廿個客，4個Staff 有個客入到黎我冇打招呼，我即刻比個副店長係d 客前面剷到飛起，因為公司有樣野叫神秘顧客，所以根本就好似逼緊我地隨時都要打起精神噏d promotion, 其實冇人想一直痴住你。

利申：做左兩個月part time 即刻走人，頂唔順

以前都好憎
做過sales之後見到咁都係笑下就算
無謂要人地難做啦
大家都係打份工

去親衫鋪：
睇啱可以拎新俾你呀
小姐想搵咩呀
介紹返，呢件係xxxxx，而家做緊優惠xxxxx
最近興xxxxx喎
呢件幾好睇呀 買唔買埋xxxxx
屌你老味我想自己睇衫呀
講一次都算啦，仲要好似疲勞轟炸咁無限loop
我唔撚係聾咖

有d仲要一直係咁跟住你，一d空間都無
一見到d咁嘅sales就想出返去，簡直係趕客

其實都係扮工比個啊頭睇
試過將個優惠以唔同方式講幾次
有時可以唔洗理我地

你地可能覺得我地跟住你好煩好大壓力
其實我係你後面發緊夢架咋

我都追撚住你黎屌呀

想搵啲咩

其實係d香港客on9姐 唔跟佢又話無服務無招呼
幫佢又話煩 屌那星你真係當我無野做架
有好多白痴以為sales工作靜係跟客

做左五年sales準備轉行

唔好以為d sales 真係想跟住你喇
上頭叫落嫁咋
試下無人理，睇下有無人跟你

利申：男賣女裝，經常被迫2分鐘內同客人破冰

你估我地想嘅咩 其實只要大大聲講句唔使啦我自己睇就ok，已經可以塞住manager把口，我地就可以死埋一邊

有時問你有咩幫到你其實係等於屌你老母，屌你我摺好哂啲衫你搞9亂哂

利申做左年幾連鎖boutique pt

講真，如果大家想行街唔比sales跟，建議你地搵渠道屌柒零售協會，同d公司嘅管理層，因為呢d問題係完全由佢地攪出嚟，你想改變呢個風氣唯有咁著手